國泰及港龍航空不申請第二輪保就業計劃 意味最快10月可以裁員

國泰：正評估所有可行方案

國泰航空企業事務總經理黃文傑表示。航空業的營運環境持續極具挑戰。國際航空運輸協會（IATA）亦表示，客運需求預計於2024年才能回復至疫情前水平，較早前預測推遲一年。
他指，國泰需要就新常態部署旗下的航空公司。正如先前已公佈，管理層將於第四季就集團最適合的營運規模和模式提出建議；因應縮減的旅遊市場，將不能避免地需要重設合適的航空公司規模。

黃文傑表示，公司已就各業務範疇按外圍經營環境作出評估，以釐訂第二輪保就業計劃的參與程度。由於形勢仍然極不明朗，正評估所有可行方案，確保集團在航空業的新環境下繼續保持競爭力。

國泰及港龍不申請第二輪保就業計劃

他又指，經過謹慎考慮，集團決定國泰航空及國泰港龍將不會就第二輪保就業計劃提出申請。而部分集團旗下附屬公司則會提出申請。

他解釋，新型冠狀病毒疫情對不同行業及企業的打擊程度各有不同。當中航空及旅遊接待業為最受嚴重影響之列。國泰集團亦不能倖免，旗下各業務受到不同程度的打擊，因此部分附屬公司將會申請第二輪保就業計劃。

公司會繼續按公司及香港的航空樞紐長遠利益作出決策，保障集團、以及盡量愈多同事的未來；同時會適時公佈集團計劃的詳情。

分析：最快10月開始裁員

《南華早報》早前引述消息人士指，國泰航空 （00293） 部分部門將放棄申請政府新一輪的「保就業」計劃，此舉意味國泰不用遵守計劃的不裁員承諾。報道引述分析人士指出，國泰航空9個主要業務部門中﹐有些部門不會申請新一輪就業支持計劃，意味最快會在10月開始裁員。

第二期「保就業」工資補貼，涉及今年9月至11月，僱主接受補貼期間不能裁員。計劃第二期由8月31日起接受申請，為期兩星期至本月13日晚午夜截止。國泰管理層早前透露，將向董事局 提交第四季營運規模和模式的建議。國泰股價今早變動不大，最新跌0.158%，現報6.3元。

嘩屌，姐係唔拎津貼都要炒人

又炒IT 狗喇

銀行都無拎津貼
就係為左隨時炒人

冇計 其他大型airline 都玩緊domestic
因航玩條毛阿

第一期拎咗津貼唔可以炒人，好多公司真係捱唔到第二期唔攞可以炒人

証明個垃圾政府做咩都廢嘅

呢一日終於來啦

又多飛雞出黎做

it狗炒到無得炒啦
cx 要 downsize呀
機師都隨時炒

我可以接濟d空姐

最少炒1/3吧

特衰政府：多謝，慳番。

平價飛雞

起碼幫啲空姐頂左3個月

佢地本身已經放緊無薪假

唔知裁幾多

最少都7 8 成

國泰冇記錯佢早2年已經成個department炒左 已經冇乜老屎忽在入面 加上早排瘋狂外洩客人資料 再炒敢搭的人應該唔理自己資料點比公司用

都係計數啫

你津貼幫一半人工，唔炒人得人
如果炒人慳番的總數多過攞津貼
梗係唔攞好啦

但做得呢一步，應該炒好很多人

係
D傻仔staff仲叫公司比返晒一半佢

派比公司, 之後佢要比晒你, 仲要留住你個位, 幾無腦先講得出

因為人工開支多過津貼(最多人工50%)
所以炒人慳番的總數一定多過攞津貼

因航/新航依類真係死得

果d公司蠢姐 / 太大間無得玩
大把公司保就業錢攞突照炒人

但炒人果時要俾一大筆錢 所以都好傷
加上國泰工會幾惡下 所以有排煩

而家惡嚟都冇用, 搞罷工0影響😂

無知問下
其實條數點計
邊樣有so d?

供強積金人數不可少過選擇嘅月份，炒完批舊嘅再請番啲平價嘅數人頭

仲要計人頭個月同計錢可以唔同一個月

有冇朋友係空姐 ?
佢地嗚 fb ig貼文有咩大轉變？

sky hope 接管 d 機司、空姐ok??

意味配合共府10月全面正常化

可憐it狗

好多話要搵工

用餐廳侍應囉

做 *

睇個勢下年年中都唔知飛唔飛到一半航班
點玩

仲邊有餐廳請人

大把啦

白逗人工左半年，日日high tea 行山撚狗煮野食

係囉 ... 都唔知佢地有乜做

飛中國內陸線囉

佢萬幾個員工
唔炒返4千人都蝕

所以照計數 有機會大手炒過千人

坡航都炒4000人

國泰唔係輸比人呀

都似係

唔知仲有邊間大公司唔申請第二期呢

底薪幾多？

預計炒6千人